---
title: 垂直权限控制与水平权限控制
---

基于角色的权限管理（ RBAC模型），我们可以称之为“垂直权限管理”。

相对于垂直权限管理来说，水平权限问题出在同一个角色上。系统只验证了能访问数据的角色，既没有对角色内的用户做细分，也没有对数据的子集做细分，因此缺乏一个用户到数据之间的对应关系。
 
由于水平权限管理是系统缺乏一个数据级的访问控制所造成的，因此水平权限管理又可以称之为“基于数据的访问控制”。